法國向印太地區部署戴高樂號核動力航母與日本自衛隊聯合演習

法國戰鬥機從戴高樂號航母起飛

法國國防部宣布，將從下個月起向印度洋太平洋地區部署戴高樂號主力核動力航母，其間將與日本自衛隊舉行共同訓練。

法國國防部在星期四的記者會上還宣布，除了戴高樂號航母外，還有3艘驅逐艦、一艘潛艇和一艘補給艦共6艘艦艇將被派往印太海域，為時近5個月。

上個月，法國和日本的外交部長和國防部長在法國城市布雷斯特舉行“2+2”會談，兩國當時宣布法國的戴高樂號核動力航空母艦駛入印度洋時，日本將派遣驅逐艦參加聯合演習。兩國在會後的聯合聲明中，還對中國在東中國海和南中國海日益增多的活動表示關切，稱兩國“反對導致局勢緊張的任何單方面行動”。

此外，鑑於對中國海軍力量的迅速崛起，法國和澳大利亞最近還簽署了一項高達350億美元的巨額軍售合同，在經過多年談判之後，澳大利亞上星期宣布將向法國潛艇製造商“海軍集團” （Naval Group）訂購12艘潛艇。

法國外交部顧問埃雷拉（Philippe Errera）在接受法新社採訪時說，法國有最大的專屬經濟區，尊重國際法對法國來說不是一個抽象概念。他說：“如果海洋法在南中國海得不到尊重，那麼明天在北極、在地中海和印度洋也將同樣被踐踏。”

好想同啲講法文嘅女軍官瘋狂訓練

日操夜操

又用F/A-18大破Rafale